<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>世事 on 幽浮七号</title><link>https://ufoseven.github.io/tags/%E4%B8%96%E4%BA%8B/</link><description>Recent content in 世事 on 幽浮七号</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>&amp;copy; 2006 - {year} 幽浮七号</copyright><lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 23:32:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ufoseven.github.io/tags/%E4%B8%96%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>和老同学聊女权话题</title><link>https://ufoseven.github.io/posts/talking-about-feminist-topics-with-old-classmate/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:32:09 +0800</pubDate><atom:modified>Thu, 10 Feb 2022 23:32:09 +0800</atom:modified><guid>https://ufoseven.github.io/posts/talking-about-feminist-topics-with-old-classmate/</guid><description>和老同学吃饭，聊到男主外女主内，同学说，女的主外对一个家庭来说就是灾难，因为这是男权社会，女的在社会上行走，处处碰壁受歧视，寸步难行，所以女</description><content:encoded>&lt;p>和老同学吃饭，聊到男主外女主内，同学说，女的主外对一个家庭来说就是灾难，因为这是男权社会，女的在社会上行走，处处碰壁受歧视，寸步难行，所以女的最好退到家庭内部，让男的主外，女的要是真有本事，有真知灼见，可以让男的出面，但按女的想法和意见办，不过缺个名头罢了，但是没办法，这是男权社会，你看笑傲江湖那个任盈盈不牛逼么，从不抛头露脸，都是别人出面，但执行她的意志。&lt;/p>
&lt;p>说到把钱，同学说我家是我老婆把钱，我周围结婚的一般也都是女的把钱，男的工资卡上交，家里女的说了算。我同学说，这也是没办法的事，现在这社会，你不把存折交给人家，谁愿意跟你过？男的家庭地位低，什么造成的？还不都是女权闹的？为啥会闹女权？因为女的社会地位低呗。男的社会地位高，家庭地位还要高？你想好处全占了？天理何在，公平何在？天之道，损有余而补不足。女的没有社会地位，权利不受保障，只好在家庭中掌握经济大权以寻求安全感，合情合理。男的不要再争。&lt;/p>
&lt;p>同学说，女的要提高社会地位，就闹女权，导致男的家庭地位低，而男的要提高家庭地位，就要求男权，导致女的社会地位低。完美闭环。女的要求社会地位而不得，只好要家庭地位来补偿，男的得了社会地位，却不得不放弃家庭地位。男女这种社会地位和家庭地位的错位互补，形成了一种稳定的结构，要打破这种稳定结构，绝非易事。男权社会必然导致男主外女主内，而男主外女主内又加固了男人的社会地位和女人的家庭地位，使得这种男女社会和家庭地位的错位互补更加稳固，也就是男权社会更加稳固。我说，没想到老同学认识如此深刻。&lt;/p>
&lt;p>同学说，男的要拿回自己工资的掌管权，两个途径，一个是不婚，另一个是帮女的争取到社会地位和经济补助，假如法律保障女性权利，每个婚育女性比如说生二胎的发一套房，谁还看得上男的那点工资。你老婆国家发房，在社会上有地位，不受歧视，你工资可以自主了，你不高兴吗？可是这些谁说了算，你老公说了算吗？还不是国家说了算。所以女的对老公好点吧，他已经给了你所能给的一切。为什么一定要从对方那里争呢？就算争到了，生活也好不到哪去，因为生存环境不好。男女为什么不携起手来向社会争取呢？&lt;/p>
&lt;p>国家少干涉家庭内部，这样不现实，因为清官难断家务事。要从社会层面入手，制定法律，两性平权，这样谁都挑不出毛病，没有借口再闹女权男权。给女的社会地位，女的不争了，男的家庭地位自然就上来了。然后经济上补偿弱势的一方，比如给生二胎的女的发房，如此女的就没必要去把男人的钱包，男的也不需要有房才能娶到媳妇了，性别对立缓和，生育率也有望回升。&lt;/p>
&lt;p>我说，太理想主义了，如果你管理国家，你会这样做吗？国家的难处你考虑过么？&lt;/p>
&lt;p>同学说，是的，这样就不符合统治者利益了。如果我是统治者，最大的利益就是保住权力，然后最大程度地压榨。&lt;/p>
&lt;p>我说，关于女权，说说我的一些看法。&lt;/p>
&lt;p>首先，生育率下降不应由女权背锅，那些两性对立少，女性权益受保障，不怎么打拳的发达国家，生肓率照样不行，生育率下降，客观上是生活成本上升，房价高企导致的，主观上是人类文明进步，意识觉醒的结果。越是发达文明的国家，生育率越低。疯狂下崽，那跟老鼠蟑螂有什么区别。人类社会生育率下降是大自然的自发调节，是人类文明发展到一定阶段出现的自我约束。再说现在地球上哪哪都是人，还要生多少，给其它物种留点空间不好么。&lt;/p>
&lt;p>不打拳生育率也照跌不误，这是历史趋势，别指望挽回，那些发达国家福利那么好，都不愿生。我国这些女的，就算给她们权利地位又能怎样，那么多穷人，生了也养不起，最后不得国家出钱帮养，国家是不可能出钱的，象征性地给一点也是杯水车薪，解决不了问题。&lt;/p>
&lt;p>再说说两性对立。对党国来说，两性对立，总好过阶级对立，劳资对立，官民对立吧，男女之间互相批斗打嘴仗总好过文革那种批斗吧，两性再对立又能对立到哪去，毕竟异性相吸是大自然永恒的法则，有这个自然定律压着，能折腾出什么事来，不过是床头打架床尾和。&lt;/p>
&lt;p>现在各种权，也就女权允许一定程度的公开讨论。人们注意力焦点在两性话题上，其它社会问题谈论的自然就少了，一叶障目，不见泰山，两性对立话题就像铺天盖地的叶子，别的你什么都看不见了，但这是你的自愿选择，对党国来说，比直接给你蒙眼效果好多了，这就是障目叶作用。而且有两性对立话题可以谈论，作为宣泄情绪的一个渠道，一定程度上起到高压锅减压阀的功效。一旦两性对立没了，其它社会问题和矛盾就会成为人们的关注焦点和话题，就不得不被提上解决日程，而这些问题和矛盾才是最棘手的，这会为难政府，给党国增添压力。对党国来说，各种矛盾对立中，两性对立对社会稳定危害最少。&lt;/p>
&lt;p>所以结论是：适度的打拳和两性对立有益社会稳定。&lt;/p>
&lt;p>如果我来管理国家，我的态度是，爱打拳就让她们打，别出格就行。一定程度的两性对立也无妨，对党国基本无害，甚至有益。基于打拳和两性对立所起的障目叶作用和减压阀功效，不妨适当鼓励，当然这话不能公开说，我们可以雇佣水军制造民意和舆论，以维持两性对立一定的紧张程度。&lt;/p>
&lt;p>同学说，要是女权要求立法解决问题怎么办？我说，好办，那就做一个姿态，征求社会各方意见，然后那些男权就会出来反对，如果不反对，那就让水军扮男权制造强烈反对的民意，然后，大家都看到了吧，不是党国不滋此女权，是男的反对啊，要是立法了，男的造反怎么办？原则就两个：一个是稳定第一；另一个是，双方都不得罪，把责任推到对立方。&lt;/p>
&lt;p>同学说，牛，你这水平可以当国师了。我说，你的理想主义是人类的良知，你这样的人领导国家，未来才有光明。同学说，我要是当了国长，一定拜你为国师。我说，好，一言为定。同学说，干杯！&lt;/p>
&lt;p style="text-align: right;">&lt;em>by 王土狗&lt;/em>&lt;/p></content:encoded><dc:creator>Seven</dc:creator><category>思考</category><category>观察</category><category>虚构</category><category>世事</category><category>社会</category><category>女权</category><category>世事人生</category><category>虚构而已</category><category>小说集</category></item><item><title>这个世界到底怎么了</title><link>https://ufoseven.github.io/posts/whats-wrong-with-this-world/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 16:21:22 +0800</pubDate><atom:modified>Mon, 10 Jan 2022 16:21:22 +0800</atom:modified><guid>https://ufoseven.github.io/posts/whats-wrong-with-this-world/</guid><description>*老公王土狗于国际人权日在沙东大学全系师生大会上的发言稿，简短扼要，老公觉得很有创意，但领导认为纯属捣乱，未予通过审核。 为什么黑人会被歧视，</description><content:encoded>&lt;p>*&lt;em>老公王土狗于国际人权日在沙东大学全系师生大会上的发言稿，简短扼要，老公觉得很有创意，但领导认为纯属捣乱，未予通过审核。&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>为什么黑人会被歧视，这个问题我一直没想明白。怎么讲，都是黑色的，你听说过黑猫有被歧视吗？在我们这里黑猫是辟邪的圣物，要像祖宗一样供着。经典的 ThinkPad，高端商务人士必备，纯正的黑色外表低调沉稳，有被人歧视吗？除了苹果谁能与之争锋？居里夫人出席诺贝尔颁奖典礼，整个人庄重优雅，全世界知识分子为之折腰，我记得当时她穿的礼服是黑色的，她因此而受到过歧视吗？谁有资格歧视？都是黑色的外皮，怎么到了黑人身上，就被歧视了呢？我想不通。这个世界一定是出问题了。&lt;/p>
&lt;p>还有我们沙东男人，也被歧视，尤其被女性歧视，具体不展开讲了。大家都能感受到。我就不明白，同样的血脉，同样的文化，同一片土地，为什么独独歧视我们沙东？这个世界到底怎么了？&lt;/p>
&lt;p>我有个提议，呼吁有关部门制定法规，谁歧视黑人，就要谁跟黑人结婚。谁歧视沙东男人，女的就要她嫁给我们，男的就要他拜干爹。这个方法友爱，和平，非暴力，充满教育意义，我相信一定能治愈这个因歧视而受到伤害的世界。&lt;/p></content:encoded><dc:creator>Seven</dc:creator><category>虚构</category><category>观察</category><category>世事</category><category>社会</category><category>虚构而已</category><category>小说集</category></item><item><title>关于女权以及两性对立</title><link>https://ufoseven.github.io/posts/feminism-and-gender-opposition/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 23:28:09 +0800</pubDate><atom:modified>Mon, 22 Nov 2021 23:28:09 +0800</atom:modified><guid>https://ufoseven.github.io/posts/feminism-and-gender-opposition/</guid><description>关于女权以及仇男仇女，我想说几句。 现在的社会某种意义上就是一个奴隶场，除了奴隶主，就是女奴隶和男奴隶。 女奴隶和男奴隶之间天然的关系是合作而不</description><content:encoded>&lt;p>关于女权以及仇男仇女，我想说几句。&lt;/p>
&lt;p>现在的社会某种意义上就是一个奴隶场，除了奴隶主，就是女奴隶和男奴隶。&lt;/p>
&lt;p>女奴隶和男奴隶之间天然的关系是合作而不是对立，这是由其生理属性和共同的阶级地位决定的，男女奴隶和奴隶主之间天然的关系才是对立的，这是由其不同的阶级地位和阶级矛盾决定的。&lt;/p>
&lt;p>如果不能改变身为奴隶的现状，最理想的情形难道不是男女奴隶携手你帮我我帮你一起跟奴隶主讨价还价争取权利么？而现实却是男女奴隶之间的关系越来越紧张，互相仇视越来越多，为什么会这样？直接原因在于奴隶主没有给双方同等的权利和地位，奴隶主更偏向男奴隶。其实男奴隶的处境并不比跟他同槽拉磨的女奴隶好多少，加在他身上的重轭也未必就比她的轻。造成这一切的最初和最主要的原因，来自被忽略了的房间里的大象。保障提升女性的权利和地位，仅需奴隶主一纸法令即可——遗憾的是奴隶主并不作为，而跟她并肩拉磨的男奴隶没有这个权力。所以这主要是奴隶主的问题。&lt;/p>
&lt;p>相比于男女奴隶互相敌视不愿生小奴隶导致生育率下降，奴隶主更害怕男女奴隶联合起来跟他们争取权利，一旦得逞，保不准还会有第二次第三次，蹬鼻子上脸，弄不好奴隶主的位子就此坐不稳了，这才是他们最害怕的，所以决不会轻易让步。奴隶主不肯让步的真正原因在于对失去权力的恐惧，对女权让步很可能成为他们权力不稳的开端和肇因。所以不向女权让步不给她们同样的权利地位会不会是奴隶主有意为之呢？因为这样便于统治，便于分化。那些极端仇男仇女言论，我宁愿相信那是奴隶主御用水军反串分化的结果。&lt;/p>
&lt;p>女权运动会有什么结果呢？就奴隶场目前的情势看，我认为女性权利和地位会有一定程度的提升，但这种提升仅限于在家庭内部，而不是在社会层面上，因为提升主要来自于同为奴隶的男同胞的让步，而不是奴隶主的让步。要是在社会层面有提升，那必定是发生了大的社会运动或变革。&lt;/p>
&lt;p>男的权利地位比女的高，看似男的占了便宜，但其实为双方的关系埋下了祸根。任何不平等的关系都不会长久，只要一方觉得委屈或者吃了亏，如果没有补偿，这段关系要维系下去就很难。对于男的来说，奴隶主多给的那点好处，可能最终得变相地让渡补偿给女的（还不一定够），人才愿意跟你建立和维持关系，因为女的不傻，奴隶主让她们吃了亏，她们可以通过提高交往的阈值和底线或其它方法，从男的那里平衡回来。所以男的找老婆比以前更难了。女性权利不受保障、社会地位低的后果最终要由男女双方共同承担，社会对女性的不公和压榨会通过婚姻血缘等关系传递给男性。所以某种意义上，保障女性的权利就是保障男性的权利。&lt;/p>
&lt;p>男性为女权发声如果没有足够正当的理由，可能会被扣上种种帽子，被质疑动机，被以各种理由攻击等。比如“女权是女人的事，不需要男人指手划脚”，“女权男不存在，是为了骗炮”，等等。&lt;/p>
&lt;p>相比于女权男，我更是人权男，女权属于人权的一部分，支持女权就是支持人权。为女性争权利，就是为所有人争权利。为女性争权利，就是为你的母亲，姐妹，妻子，女儿，及所有女性后代争权利。西安地铁女被扒衣，受到伤害和影响的不仅仅是那位女性，也包括她的男性家庭成员，她的父亲，兄弟，丈夫和儿子（如果有的话），她是直接受到伤害，她的亲人则是间接受到影响。女权不只是女人的事，对男人也有影响。再重复一遍，某种意义上，保障女性的权利就是保障男性的权利。&lt;/p>
&lt;p>最后，交待一下我谈论女权的动机，是为了消遣，为了骗流量和关注而已，不是为了骗炮，不信谁来约我试试，我保证约不动。&lt;/p>
&lt;p style="text-align: right;">&lt;em>by 王土狗&lt;/em>&lt;/p></content:encoded><dc:creator>Seven</dc:creator><category>思考</category><category>世事</category><category>社会</category><category>女权</category><category>世事人生</category></item><item><title>穷人的现实</title><link>https://ufoseven.github.io/posts/realities-of-the-poor/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 23:12:24 +0800</pubDate><atom:modified>Fri, 30 Oct 2020 23:12:24 +0800</atom:modified><guid>https://ufoseven.github.io/posts/realities-of-the-poor/</guid><description>一般认为，物质上的贫富往往取决于很多客观因素，而精神上的贫富主要取决于自己的意愿。人越贫穷越需要丰富的精神世界，以便在现实不如意的时候可以躲</description><content:encoded>&lt;p>一般认为，物质上的贫富往往取决于很多客观因素，而精神上的贫富主要取决于自己的意愿。人越贫穷越需要丰富的精神世界，以便在现实不如意的时候可以躲在里面，尽管物质上贫穷，但在精神世界里还有一个美丽恬静的终南山来安放自己的人生，勉强还是可以活下去的，可要是物质精神双贫穷，那该怎么活呀。而你国的现实却是，穷人为了生存，为了供房养家，只好去加班去996去兼职，把所有精力都用在工作赚钱上，哪有时间和心思打理自己的精神世界，所以很多穷人是物质和精神双贫穷。但有一个例外，那就是物质欲望低不婚不育不买房的穷人，他们可以有时间和心思关注自己的精神世界，这样的人正越来越多，因为人本质上是一种精神上的生物，TA不像动物，吃饱穿暖就行了，TA还有精神上的需求，这种需求对很多人来说，排在房子和婚育前面。对这个国家的每一个穷人来说，一个最大的却往往被忽略的现实是，TA必须付出一生的努力来换取作为一个正常人最基本的需求：吃饱穿暖，爱情婚姻，房子孩子，社交娱乐等，这些都需要你努力赚钱来换。赚钱是为了生活，但生活不是为了赚钱。越来越多的穷人意识到这个现实，他们觉得这样不划算，必须有所取舍，因此不婚不育不买房的穷人越来越多。这是为了换取自由时间来满足其它方面（比如精神上的）的需求而被迫付出的代价。那些还在996疯狂加班，不惜一切买房婚育的穷人，只能说他们的物质欲望和忍耐力更强。这个社会一定是哪里出了问题。我反正是看不到希望。&lt;/p></content:encoded><dc:creator>Seven</dc:creator><category>观察</category><category>世事</category><category>社会</category><category>世事人生</category></item><item><title>社交其实就是行乞与施舍</title><link>https://ufoseven.github.io/posts/social-interaction-is-actually-begging-and-almsgiving/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2019 20:13:59 +0800</pubDate><atom:modified>Sat, 17 Aug 2019 20:13:59 +0800</atom:modified><guid>https://ufoseven.github.io/posts/social-interaction-is-actually-begging-and-almsgiving/</guid><description>在社交中有人行乞，有人施舍。大多数人兼而有之，时而行乞，时而施舍。 行乞是主动的，行乞者从施舍者那里得到他想要的，但他在索取的同时也在给与，他</description><content:encoded>&lt;p>在社交中有人行乞，有人施舍。大多数人兼而有之，时而行乞，时而施舍。&lt;/p>
&lt;p>行乞是主动的，行乞者从施舍者那里得到他想要的，但他在索取的同时也在给与，他给与施舍者施舍的机会，使得施舍者在施舍的过程中也获得某种快乐和满足。&lt;/p>
&lt;p>施舍是被动的，施舍者看起来是在给与，但其实他也有所收获，施舍者从满足行乞者的需求和欲望的过程中获得快乐和满足。&lt;/p>
&lt;p>施舍者的快乐建立在行乞者身上，假如没有行乞者向他行乞，他的欲望和爱便无处安放，他的价值便无从展现，这时他往往会转变为一个行乞者。&lt;/p>
&lt;p>行乞既是索取也是给与；施舍既是给与也是得到。二者没有本质的区别。&lt;/p>
&lt;p>在社交中无论是行乞还是施舍，其本质都是从外界的关系中获得快乐和满足，当你仰仗外界的时候，你就变成了环境的奴隶，你心灵的自由就会被蚕食，这就为自己的人生埋下了痛苦的种子。&lt;/p>
&lt;p>这并不是说我们不要社交。而是说不要把社交看得太重。社交是人际关系的一种，建立在人际关系上的幸福是脆弱的。爱因斯坦说，真正的幸福应该建立在自己的内心，建立在一些不易变动的基础上。这样一来即使你在社交或人际关系上遇到什么大的变故，也不会对自己的幸福有太大的影响。&lt;/p>
&lt;p>那么，怎样才算把幸福建立在自己的内心？怎样又是建立在外在的基础上？我的理解是——举个例子，一个作家把创作作为自身快乐的主要源泉，一个科学家把科研作为自己心灵最底层的寄托，这就是把幸福建立在自己的内心，假如你把一段恋爱或者婚姻关系作为生活中最重要的考量（我认为这不仅无助于这段关系的维持，反而会增大自己内心的压力，最终会毁了这段关系），这就是把幸福建立在外在的基础上。&lt;/p>
&lt;p>说句题外话，大部分中国人的幸福建立在金钱和血缘关系上，这虽然是所有外在事物和关系中最稳固的，但仍然有它的局限，这个局限就是“外在”，因此，在我看来，即使他们能获得这种幸福，那也是卑微的幸福。&lt;/p>
&lt;p>虽然这些道理我都懂，我也试图说服自己，但具体做起来我觉得还是有难度。&lt;/p></content:encoded><dc:creator>Seven</dc:creator><category>思考</category><category>观察</category><category>世事</category><category>菩提树下</category><category>世事人生</category><category>闻道集</category></item><item><title>29年的爱情故事</title><link>https://ufoseven.github.io/posts/29-years-love-story/</link><pubDate>Sun, 24 Feb 2019 03:35:52 +0800</pubDate><atom:modified>Sun, 24 Feb 2019 03:35:52 +0800</atom:modified><guid>https://ufoseven.github.io/posts/29-years-love-story/</guid><description>据说这是《北京晚报》上的一则寻人启事。看完后不禁感慨，这世上有一种人不是活在现实中，而是活在自己的内心，犹如活在梦中。 英国哲学家边沁则是另一</description><content:encoded>&lt;img src="https://ufoseven.github.io/gallery/other/Person_Lost.jpg" alt="《北京晚报》寻人启事" title="《北京晚报》寻人启事" width="350" />
&lt;p>&lt;a href="https://weibo.com/1407610494/HhYme8O7s">据说&lt;/a>这是《北京晚报》上的一则寻人启事。看完后不禁感慨，这世上有一种人不是活在现实中，而是活在自己的内心，犹如活在梦中。&lt;/p>
&lt;p>英国哲学家边沁则是另一例，《西方文化中的数学》一书中写到过，他曾经给一位16年没见过面的女友写了一封求婚信，被拒绝了，在过了22年后，再次向那位女士求婚。&lt;/p>
&lt;img src="https://ufoseven.github.io/gallery/other/Bentham.jpg" alt="《西方文化中的数学》截图" title="《西方文化中的数学》截图" width="350" />
&lt;p>这样的人实属罕见，不像是地球人类。并没有嘲讽的意思，因为我也曾做过类似的蠢事。一幅画只有画完了，你才能看出亮点在哪里，人生也是如此，只有过去很多年后，你才能发现哪些经历是回忆最多的，哪些人是最难忘记的。常常有这种感觉（也许是一种错觉），多年前发生的事情仍历历在目，当时的情景仍恍如昨日，时间仿似没有过去多久。我觉得人的心灵缺乏对时间流逝的感知，如果不看日历不进行计算，你无法感知昨天和十年前的某一天中发生的事情之间的距离。此外，心灵感知的时间还有一种魔力，它会为过往那些当时看起来平常和普通的经历，蒙上一层黯淡却浪漫、令人怀念的光晕。也许就是这些原因导致他们做出上述惊世骇俗的事情。&lt;/p>
&lt;p>话说回来，这世上有不随时间改变的东西吗？有的，比如，已经逝去的昨天，过往发生的一切，当然，还有真理，以及（至少）上面这类人心中的某一部分。&lt;/p></content:encoded><dc:creator>Seven</dc:creator><media:content url="https://ufoseven.github.iogallery/other/Person_Lost.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content><category>杂记</category><category>感悟</category><category>世事</category><category>人生</category><category>世事人生</category></item><item><title>我作为一个中国人到底该不该要孩子</title><link>https://ufoseven.github.io/posts/as-chinese-should-i-have-children/</link><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 13:20:51 +0800</pubDate><atom:modified>Wed, 18 Jul 2018 13:20:51 +0800</atom:modified><guid>https://ufoseven.github.io/posts/as-chinese-should-i-have-children/</guid><description>这个问题我曾经思考了好长一段时间，现在把它写出来。 首先从养育孩子的付出或成本来看。对于中国人来说，这个付出或者说成本可以用高昂两个字来形容，</description><content:encoded>&lt;p>这个问题我曾经思考了好长一段时间，现在把它写出来。&lt;/p>
&lt;p>首先从养育孩子的付出或成本来看。对于中国人来说，这个付出或者说成本可以用高昂两个字来形容，这个就不细说了，中国人应该都明白。&lt;/p>
&lt;p>其次从生养孩子的意义来分析。对大多数人来说，这个意义主要在两方面。&lt;/p>
&lt;p>其一，是体验养育子女的生活，或者说享受天伦之乐。一旦要了孩子，是可以享受天伦之乐，但也很辛苦，用在别的地方的时间和精力也少了，那些没有孩子的却可以用这些时间和精力去做别的事情，体验别样的人生。因为投入的时间精力比那些有孩子的更多，因而也会做得更好。&lt;/p>
&lt;p>其二，留后或者说传宗接代的观念在大多数中国人心目中根深蒂固。很多中国人养育孩子就是为了留后。不过在我看来，这个观念有点愚昧可笑，想象一下，你的孩子继承了你的血脉和基因，但脑子里装的却是别人的东西，就像你耗尽一生搭了一个窝却让别人住进去，不幸的是，对于大多数人来说都是这种情形，如果你孩子脑子中的东西你也认同，那还好说，否则，你该如何面对？尤其对于中国人来说，这种情形更为严重，举个例子，比如你认同墙外的普世价值观念，而你的孩子却在墙内被学校教育洗脑成为小粉红，你耗尽积蓄供TA上学，TA却变成了你讨厌的那种人，这种情形你能忍吗，你该如何面对？你能决定孩子接受哪种观念吗？有的人一生的意义在于繁衍子嗣，而有的人想要发现或创造出前所未有的新事物，留下传世的作品。&lt;strong>法国作家尤瑟纳尔说&lt;/strong>，“&lt;strong>人类真正的延续，根本就不是通过血缘建立起来的。&lt;/strong>”客观地讲，人类的延续可以分为两种，一种是基因的延续，另一种是精神的延续。大多数人都实现了基因的延续，而实现精神延续的只有极少数人。人类能够进步全赖于精神的延续，仅仅有基因的延续跟动物没有什么区别。打个比方，人类基因的延续提供了土壤，而精神的延续则提供了种子，最终长成参天大树，结出人类文明之硕果。我想知道的是，有多少人只愿意做土壤，而不愿做种子或大树？有多少人只愿意留下基因，而不愿在精神上有所建树？&lt;/p>
&lt;p>最后，如果让你重新投胎，你是否还愿意投到中国？如果不愿意，为什么要把你的孩子强行拽到这个HARD模式的国家来受苦，除非你有能力送TA出国。&lt;/p>
&lt;p>下面这张图形象地描述了中国人的生存状况。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://ufoseven.github.io/gallery/other/Chinese_Life.jpg" alt="Chinese Life" title="Chinese Life" />&lt;/p>
&lt;p>图片来自 Simon Lu (@Forman_Studio) &lt;a href="https://twitter.com/Forman_Studio/status/1020903366463901696">2018年7月22日的推文&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>那么说了半天，作为一名中国人到底该不该要孩子呢？我认为对这个问题的回答依赖于自己的能力和对于人生意义的理解。我觉得人的一生除了养育子女之外，是不是还应该做点别的什么，否则这一生也太不值了。然而现实是，大多数中国人仅仅是养育子女就耗尽了一生的时间精力和积蓄，从结果看他们只是种族延续的工具，劳碌一生仅仅留下了后代而已。一生除了留后啥也没做成也没有什么大不了，可怕的是像上面图片中描述的那样，把后代留在了地狱中。所以就我自己而言，如果没有能力让我的孩子摆脱这个人间地狱，我是不会把TA带到这个世上来的。&lt;/p>
&lt;p>不要忘了，人活在世上除了繁衍子嗣，还有精神上的传承值得我们期待和努力，而且我认为后者比前者更了不起更值得付出心血。&lt;/p>
&lt;p>我知道当代比较有名的一个不要孩子，把精神延续作为毕生追求的中国人，他就是作家王小波，那些不想要或要不起孩子的人不妨用他的话来自勉：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>不给后世留下一份费解的东西，简直就是白活了。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>一个人只拥有此生此世是不够的，他还应该拥有诗意的世界。&lt;/p>
&lt;/blockquote></content:encoded><dc:creator>Seven</dc:creator><media:content url="https://ufoseven.github.iogallery/other/Chinese_Life.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content><category>思考</category><category>观察</category><category>世事</category><category>社会</category><category>人生</category><category>三观</category><category>王小波</category><category>尤瑟纳尔</category><category>菩提树下</category><category>世事人生</category><category>闻道集</category></item><item><title>生而为奴——我的反社会情结</title><link>https://ufoseven.github.io/posts/born-to-be-slave/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 21:16:23 +0800</pubDate><atom:modified>Wed, 28 Feb 2018 21:16:23 +0800</atom:modified><guid>https://ufoseven.github.io/posts/born-to-be-slave/</guid><description>晚上睡不着的时候经常想，我这一生想要做的是什么，不得不做的又是什么，想到将来努力一辈子就换来一套住所，不禁悲从中来，觉得自己的人生太不值了，</description><content:encoded>&lt;p>晚上睡不着的时候经常想，我这一生想要做的是什么，不得不做的又是什么，想到将来努力一辈子就换来一套住所，不禁悲从中来，觉得自己的人生太不值了，这个时候就想要去寻找某种东西，它值得我一生努力为之付出。（这种东西，我不妨称之为事业。事业和工作是两回事，大多数人只有工作，没有事业，大多数的工作也根本不值得当成事业来做，如果硬要找一样东西来作为我的事业，我宁愿从我的业余爱好中选择，工作对我来说只是谋生的工具和手段，不值得我付出毕生的努力和心血。）仔细想了想，这个世界上值得自己这么做的大概只有人类所共有的科学、文学和艺术这样的事业。除此之外，我找不到别的可以让我的心灵栖居的精神家园。&lt;/p>
&lt;p>大部分人一生努力除了辛辛苦苦还完房贷养大子女，还有精力和时间做别的吗，这种生活有什么意义，这样的人生值得一过吗。除了还房贷养家糊口，为了基本的生存和住所耗尽一生，还有别的路可走吗？&lt;/p>
&lt;p>不幸的是，大多数人并没有别的选择，只能默默承受这种跟奴隶一样的生活。要想使奴隶生活可以忍受，或有两种办法，一是爱上自己的工作，把工作变成享受；二，如果做不到，那就找一份轻松的工作养活自己，业余时间用来做喜欢的事情。&lt;/p>
&lt;p>我恐怕做不到第一种，所以要做第二种打算。&lt;/p>
&lt;p>我曾经的理想工作是做一个大山中的护林员，与熙攘嘈杂的世界隔绝，因为住在山里，不需要还房贷，每天有大把的空闲时间。上午研究数学，下午写写程序，晚上听听音乐写写小说。每天醒来都是充满乐趣的新的一天。&lt;/p>
&lt;p>然而这样的生活很难实现。别的不说，护林员是想做就能做的吗，这样的位子是为我准备的吗。所以现实是，为了生存，不得不投身到这个残酷的丛林社会中，受人压榨，买不起房子养不起孩子，蝇营狗苟地过一生。&lt;/p>
&lt;p>唯一值得慰藉的，或许是在每天工作之余，沉浸在自己喜爱的事物中，暂时忘记了时间，忘记了自己的存在，忘记了生活的艰辛和人生中的苦痛。这是生命中短暂的幸福时光。甚至，就在日复一日的对所爱事物的沉浸与付出之中，包含着从人生的困境中突围的希望和萌芽。&lt;/p></content:encoded><dc:creator>Seven</dc:creator><category>随笔</category><category>人生</category><category>世事</category><category>社会</category><category>世事人生</category></item></channel></rss>