<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" 
  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>世事 on 幽浮七号</title>
    <link>https://ufoseven.github.io/tags/%E4%B8%96%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 世事 on 幽浮七号</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>&amp;copy; 2006 - {year} 幽浮七号</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Nov 2021 23:28:09 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://ufoseven.github.io/tags/%E4%B8%96%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    

      
      <item>
        <title>关于女权以及仇男仇女</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/feminism-and-man-woman-hatred/</link>
        <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 23:28:09 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Mon, 22 Nov 2021 23:28:09 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/feminism-and-man-woman-hatred/</guid>
        <description>关于女权以及仇男仇女，我想说几句。 现在的社会就是一个奴隶场，除了奴隶主，就是女奴隶和男奴隶。 女奴隶和男奴隶之间天然的关系是合作互助而不是对立</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;关于女权以及仇男仇女，我想说几句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的社会就是一个奴隶场，除了奴隶主，就是女奴隶和男奴隶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女奴隶和男奴隶之间天然的关系是合作互助而不是对立，这是由其生理属性和共同的阶级地位决定的，男女奴隶和奴隶主之间天然的关系才是对立的，这是由其不同的阶级地位和阶级矛盾决定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不能改变身为奴隶的现状，最理想的情形难道不是男女奴隶携手你帮我我帮你一起跟奴隶主讨价还价争取权利么？而现实却是男女奴隶之间的关系越来越紧张，互相仇视越来越多，为什么会这样？直接原因在于奴隶主没有给双方同等的权益和地位，奴隶主更偏向男奴隶。因此，有些愚蠢短视的男奴隶为了比女同胞高一点点的位置和蝇头小利而成为奴隶主利益的维护者，有些女奴隶因为地位权益低于男性奴隶同胞而敌视他们同样不是明智之举，其实男奴隶的处境并不比跟他同槽拉磨的女奴隶好多少，加在他身上的重轭也未必就比她的轻。造成这一切的最初最主要的原因，是被忽略了的房间里的大象。提升女性奴隶的权益和地位，仅需奴隶主一纸法令即可，而跟她并肩拉磨的男奴隶没有这个权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于男女奴隶互相敌视不愿生小奴隶造成生育率下降，奴隶主更害怕男女奴隶联合起来跟他们争取权利，一旦得逞，保不准还会有第二次第三次，蹬鼻子上脸，弄不好奴隶主的位子就此丢了，这才是他们最害怕的，所以决不会轻易让步。奴隶主不肯让步的真正原因就在于对失去权力的恐惧，对女权让步很可能成为他们失去权力的开端和肇因。所以不向女权让步不给奴隶同样的权益地位会不会是奴隶主有意为之的呢？因为这样便于统治，便于分化。那些极端仇男仇女言论，我宁愿相信那是奴隶主御用水军反串分化的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女权运动会有什么结果呢？就奴场目前的状况和趋势看，我认为女性权益和地位会有一定程度的提升，但这种提升仅限于在家庭内部，而不是在社会层面上。因为提升主要来自于同为奴隶的那些善良软弱的男同胞的让步，而不是奴隶主的让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男的权益地位比女的高，看似男的占了便宜，但其实为双方的关系埋下了祸根。任何不平等的关系都不会长久，只要一方觉得受到委屈或者吃了亏，如果没有补偿，这段关系要维系下去就很难。对于男的来说，奴隶主多给的那点好处，可能最终得变相地让渡补偿给女的（还不一定够），人才愿意跟你建立和维持关系，因为女的不傻，奴隶主让她们吃了亏，她们可以通过提高交往的阈值和底线或其它方法，从男的那里平衡回来。所以男的找老婆比以前更难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据我观察，长毛象谈论女权的大都是女性，长毛象的男性大都对此保湿沉默，沉默的意思，我的理解就是认了，承认那些女权说的对，或者与我无关。沉默还可能因为男性为女性发声没有足够正当的理由，可以被扣上种种帽子，被质疑动机，被以各种理由攻击等。比如“女权是女人的事，不需要男人指手划脚”，“女权男不存在，是为了骗炮”，等言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于女权男，我更是人权男，女权属于人权的一部分，支持女权就是支持人权。为女性争权利，就是为所有人争权利。为女性争权利，就是为你的母亲，妻子，女儿，及所有女性后代争权利。西安地铁女被扒衣事件中，受到伤害的不仅仅是那位女性，也包括她的男性家庭成员，她的父亲，丈夫和儿子（如果有的话），她是直接受到伤害，她的亲人则是间接受到影响。女权不只是女人的事，对男人也有影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，我谈论女权是为了消遣，为了骗流量和关注而已，不是为了骗炮，不信谁来约我试试，绝对约不动。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>思考</category>
            
          
            
              <category>世事</category>
            
          
            
              <category>女权</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>穷人的现实</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/realities-of-the-poor/</link>
        <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 23:12:24 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Fri, 30 Oct 2020 23:12:24 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/realities-of-the-poor/</guid>
        <description>一般认为，物质上的贫富往往取决于很多客观因素，而精神上的贫富主要取决于自己的意愿。人越贫穷越需要丰富的精神世界，以便在现实不如意的时候可以躲</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;一般认为，物质上的贫富往往取决于很多客观因素，而精神上的贫富主要取决于自己的意愿。人越贫穷越需要丰富的精神世界，以便在现实不如意的时候可以躲在里面，尽管物质上贫穷，但在精神世界里还有一个美丽恬静的终南山来安放自己的人生，勉强还是可以活下去的，可要是物质精神双贫穷，那该怎么活呀。而你国的现实却是，穷人为了生存，为了供房养家，只好去加班去996去兼职，把所有精力都用在工作赚钱上，哪有时间和心思打理自己的精神世界，所以很多穷人是物质和精神双贫穷。但有一个例外，那就是物质欲望低不婚不育不买房的穷人，他们可以有时间和心思关注自己的精神世界，这样的人正越来越多，因为人本质上是一种精神上的生物，TA不像动物，吃饱穿暖就行了，TA还有精神上的需求，这种需求对很多人来说，排在房子和婚育前面。对这个国家的每一个穷人来说，一个最大的却往往被忽略的现实是，TA必须付出一生的努力来换取作为一个正常人最基本的需求：吃饱穿暖，爱情婚姻，房子孩子，社交娱乐等，这些都需要你努力赚钱来换。赚钱是为了生活，但生活不是为了赚钱。越来越多的穷人意识到这个现实，他们觉得这样不划算，必须有所取舍，因此不婚不育不买房的穷人越来越多。这是为了换取自由时间来满足其它方面（比如精神上的）的需求而被迫付出的代价。那些还在996疯狂加班，不惜一切买房婚育的穷人，只能说他们的物质欲望和忍耐力更强。这个社会一定是哪里出了问题。我反正是看不到希望。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>观察</category>
            
          
            
              <category>世事</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>社交其实就是行乞与施舍</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/social-interaction-is-actually-begging-and-almsgiving/</link>
        <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 20:13:59 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Sat, 17 Aug 2019 20:13:59 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/social-interaction-is-actually-begging-and-almsgiving/</guid>
        <description>在社交中有人行乞，有人施舍。大多数人兼而有之，时而行乞，时而施舍。 行乞是主动的，行乞者从施舍者那里得到他想要的，但他在索取的同时也在给与，他</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;在社交中有人行乞，有人施舍。大多数人兼而有之，时而行乞，时而施舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行乞是主动的，行乞者从施舍者那里得到他想要的，但他在索取的同时也在给与，他给与施舍者施舍的机会，使得施舍者在施舍的过程中也获得某种快乐和满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施舍是被动的，施舍者看起来是在给与，但其实他也有所收获，施舍者从满足行乞者的需求和欲望的过程中获得快乐和满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施舍者的快乐建立在行乞者身上，假如没有行乞者向他行乞，他的欲望和爱便无处安放，他的价值便无从展现，这时他往往会转变为一个行乞者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行乞既是索取也是给与；施舍既是给与也是得到。二者没有本质的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交中无论是行乞还是施舍，其本质都是从外界的关系中获得快乐和满足，当你仰仗外界的时候，你就变成了环境的奴隶，你心灵的自由就会被蚕食，这就为自己的人生埋下了痛苦的种子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不是说我们不要社交。而是说不要把社交看得太重。社交是人际关系的一种，建立在人际关系上的幸福是脆弱的。爱因斯坦说，真正的幸福应该建立在自己的内心，建立在一些不易变动的基础上。这样一来即使你在社交或人际关系上遇到什么大的变故，也不会对自己的幸福有太大的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，怎样才算把幸福建立在自己的内心？怎样又是建立在外在的基础上？我的理解是——举个例子，一个作家把创作作为自身快乐的主要源泉，一个科学家把科研作为自己心灵最底层的寄托，这就是把幸福建立在自己的内心，假如你把一段恋爱或者婚姻关系作为生活中最重要的考量（我认为这不仅无助于这段关系的维持，反而会增大自己内心的压力，最终会毁了这段关系），这就是把幸福建立在外在的基础上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说句题外话，大部分中国人的幸福建立在金钱和血缘关系上，这虽然是所有外在事物和关系中最稳固的，但仍然有它的局限，这个局限就是“外在”，因此，在我看来，即使他们能获得这种幸福，那也是卑微的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些道理我都懂，我也试图说服自己，但具体做起来我觉得还是有难度。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>思考</category>
            
          
            
              <category>观察</category>
            
          
            
              <category>世事</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>菩提树下</category>
            
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>闻道集</category>
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>29年的爱情故事</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/29-year-love-story/</link>
        <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 03:35:52 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Sun, 24 Feb 2019 03:35:52 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/29-year-love-story/</guid>
        <description>据说这是《北京晚报》上的一则寻人启事。看完后不禁感慨，这世上有一种人不是活在现实中，而是活在自己的内心，犹如活在梦中。 英国哲学家边沁则是另一</description>
        <content:encoded>&lt;img src=&#34;https://ufoseven.github.io/gallery/other/Person_Lost.jpg&#34; alt=&#34;《北京晚报》寻人启事&#34; title=&#34;《北京晚报》寻人启事&#34; width=&#34;350&#34; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://weibo.com/1407610494/HhYme8O7s&#34;&gt;据说&lt;/a&gt;这是《北京晚报》上的一则寻人启事。看完后不禁感慨，这世上有一种人不是活在现实中，而是活在自己的内心，犹如活在梦中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国哲学家边沁则是另一例，《西方文化中的数学》一书中写到过，他曾经给一位16年没见过面的女友写了一封求婚信，被拒绝了，在过了22年后，再次向那位女士求婚。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://ufoseven.github.io/gallery/other/Bentham.jpg&#34; alt=&#34;《西方文化中的数学》截图&#34; title=&#34;《西方文化中的数学》截图&#34; width=&#34;350&#34; /&gt;
&lt;p&gt;这样的人实属罕见，不像是地球人类。并没有嘲讽的意思，因为我也曾做过类似的蠢事。一幅画只有画完了，你才能看出亮点在哪里，人生也是如此，只有过去很多年后，你才能发现哪些经历是回忆最多的，哪些人是最难忘记的。常常有这种感觉（也许是一种错觉），多年前发生的事情仍历历在目，当时的情景仍恍如昨日，时间仿似没有过去多久。我觉得人的心灵缺乏对时间流逝的感知，如果不看日历不进行计算，你无法感知昨天和十年前的某一天中发生的事情之间的距离。此外，心灵感知的时间还有一种魔力，它会为过往那些当时看起来平常和普通的经历，蒙上一层黯淡却浪漫、令人怀念的光晕。也许就是这些原因导致他们做出上述惊世骇俗的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说回来，这世上有不随时间改变的东西吗？有的，比如，已经逝去的昨天，过往发生的一切，当然，还有真理，以及（至少）上面这类人心中的某一部分。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        <media:content url="https://ufoseven.github.iogallery/other/Person_Lost.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>杂记</category>
            
          
            
              <category>感悟</category>
            
          
            
              <category>世事</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>我作为一个中国人到底该不该要孩子</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/as-chinese-should-i-have-children/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 13:20:51 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Wed, 18 Jul 2018 13:20:51 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/as-chinese-should-i-have-children/</guid>
        <description>这个问题我曾经思考了好长一段时间，现在把它写出来。 首先从养育孩子的付出或成本来看。对于中国人来说，这个付出或者说成本可以用高昂两个字来形容，</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;这个问题我曾经思考了好长一段时间，现在把它写出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先从养育孩子的付出或成本来看。对于中国人来说，这个付出或者说成本可以用高昂两个字来形容，这个就不细说了，中国人应该都明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次从生养孩子的意义来分析。对大多数人来说，这个意义主要在两方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其一，是体验养育子女的生活，或者说享受天伦之乐。一旦要了孩子，是可以享受天伦之乐，但也很辛苦，用在别的地方的时间和精力也少了，那些没有孩子的却可以用这些时间和精力去做别的事情，体验别样的人生。因为投入的时间精力比那些有孩子的更多，因而也会做得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其二，留后或者说传宗接代的观念在大多数中国人心目中根深蒂固。很多中国人养育孩子就是为了留后。不过在我看来，这个观念有点愚昧可笑，想象一下，你的孩子继承了你的血脉和基因，但脑子里装的却是别人的东西，就像你耗尽一生搭了一个窝却让别人住进去，不幸的是，对于大多数人来说都是这种情形，如果你孩子脑子中的东西你也认同，那还好说，否则，你该如何面对？尤其对于中国人来说，这种情形更为严重，举个例子，比如你认同墙外的普世价值观念，而你的孩子却在墙内被学校教育洗脑成为小粉红，你耗尽积蓄供TA上学，TA却变成了你讨厌的那种人，这种情形你能忍吗，你该如何面对？你能决定孩子接受哪种观念吗？有的人一生的意义在于繁衍子嗣，而有的人想要发现或创造出前所未有的新事物，留下传世的作品。&lt;strong&gt;法国作家尤瑟纳尔说&lt;/strong&gt;，“&lt;strong&gt;人类真正的延续，根本就不是通过血缘建立起来的。&lt;/strong&gt;”客观地讲，人类的延续可以分为两种，一种是基因的延续，另一种是精神的延续。大多数人都实现了基因的延续，而实现精神延续的只有极少数人。人类能够进步全赖于精神的延续，仅仅有基因的延续跟动物没有什么区别。打个比方，人类基因的延续提供了土壤，而精神的延续则提供了种子，最终长成参天大树，结出人类文明之硕果。我想知道的是，有多少人只愿意做土壤，而不愿做种子或大树？有多少人只愿意留下基因，而不愿在精神上有所建树？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，如果让你重新投胎，你是否还愿意投到中国？如果不愿意，为什么要把你的孩子强行拽到这个HARD模式的国家来受苦，除非你有能力送TA出国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面这张图形象地描述了中国人的生存状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ufoseven.github.io/gallery/other/Chinese_Life.jpg&#34; alt=&#34;Chinese Life&#34; title=&#34;Chinese Life&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片来自 Simon Lu (@Forman_Studio) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Forman_Studio/status/1020903366463901696&#34;&gt;2018年7月22日的推文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么说了半天，作为一名中国人到底该不该要孩子呢？我认为对这个问题的回答依赖于自己的能力和对于人生意义的理解。我觉得人的一生除了养育子女之外，是不是还应该做点别的什么，否则这一生也太不值了。然而现实是，大多数中国人仅仅是养育子女就耗尽了一生的时间精力和积蓄，从结果看他们只是种族延续的工具，劳碌一生仅仅留下了后代而已。一生除了留后啥也没做成也没有什么大不了，可怕的是像上面图片中描述的那样，把后代留在了地狱中。所以就我自己而言，如果没有能力让我的孩子摆脱这个人间地狱，我是不会把TA带到这个世上来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要忘了，人活在世上除了繁衍子嗣，还有精神上的传承值得我们期待和努力，而且我认为后者比前者更了不起更值得付出心血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道当代比较有名的一个不要孩子，把精神延续作为毕生追求的中国人，他就是作家王小波，那些不想要或要不起孩子的人不妨用他的话来自勉：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不给后世留下一份费解的东西，简直就是白活了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个人只拥有此生此世是不够的，他还应该拥有诗意的世界。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        <media:content url="https://ufoseven.github.iogallery/other/Chinese_Life.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>思考</category>
            
          
            
              <category>观察</category>
            
          
            
              <category>世事</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
            
              <category>三观</category>
            
          
            
              <category>王小波</category>
            
          
            
              <category>尤瑟纳尔</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>菩提树下</category>
            
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>闻道集</category>
            
          
        
      </item>
      

    
  </channel>
</rss>