<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>女权 on 幽浮七号</title><link>https://ufoseven.github.io/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83/</link><description>Recent content in 女权 on 幽浮七号</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>&amp;copy; 2006 - {year} 幽浮七号</copyright><lastBuildDate>Mon, 22 Nov 2021 23:28:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ufoseven.github.io/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于女权以及仇男仇女</title><link>https://ufoseven.github.io/posts/feminism-and-man-woman-hatred/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 23:28:09 +0800</pubDate><atom:modified>Mon, 22 Nov 2021 23:28:09 +0800</atom:modified><guid>https://ufoseven.github.io/posts/feminism-and-man-woman-hatred/</guid><description>关于女权以及仇男仇女，我想说几句。 现在的社会某种意义上就是一个奴隶场，除了奴隶主，就是女奴隶和男奴隶。 女奴隶和男奴隶之间天然的关系是合作而不</description><content:encoded>&lt;p>关于女权以及仇男仇女，我想说几句。&lt;/p>
&lt;p>现在的社会某种意义上就是一个奴隶场，除了奴隶主，就是女奴隶和男奴隶。&lt;/p>
&lt;p>女奴隶和男奴隶之间天然的关系是合作而不是对立，这是由其生理属性和共同的阶级地位决定的，男女奴隶和奴隶主之间天然的关系才是对立的，这是由其不同的阶级地位和阶级矛盾决定的。&lt;/p>
&lt;p>如果不能改变身为奴隶的现状，最理想的情形难道不是男女奴隶携手你帮我我帮你一起跟奴隶主讨价还价争取权利么？而现实却是男女奴隶之间的关系越来越紧张，互相仇视越来越多，为什么会这样？直接原因在于奴隶主没有给双方同等的权利和地位，奴隶主更偏向男奴隶。其实男奴隶的处境并不比跟他同槽拉磨的女奴隶好多少，加在他身上的重轭也未必就比她的轻。造成这一切的最初和最主要的原因，来自被忽略了的房间里的大象。保障提升女性的权利和地位，仅需奴隶主一纸法令即可——遗憾的是奴隶主并不作为，而跟她并肩拉磨的男奴隶没有这个权力。所以这主要是奴隶主的问题。&lt;/p>
&lt;p>相比于男女奴隶互相敌视不愿生小奴隶导致生育率下降，奴隶主更害怕男女奴隶联合起来跟他们争取权利，一旦得逞，保不准还会有第二次第三次，蹬鼻子上脸，弄不好奴隶主的位子就此坐不稳了，这才是他们最害怕的，所以决不会轻易让步。奴隶主不肯让步的真正原因在于对失去权力的恐惧，对女权让步很可能成为他们权力不稳的开端和肇因。所以不向女权让步不给她们同样的权利地位会不会是奴隶主有意为之呢？因为这样便于统治，便于分化。那些极端仇男仇女言论，我宁愿相信那是奴隶主御用水军反串分化的结果。&lt;/p>
&lt;p>女权运动会有什么结果呢？就奴隶场目前的情势看，我认为女性权利和地位会有一定程度的提升，但这种提升仅限于在家庭内部，而不是在社会层面上，因为提升主要来自于同为奴隶的男同胞的让步，而不是奴隶主的让步。要是在社会层面有提升，那必定是发生了大的社会运动或变革。&lt;/p>
&lt;p>男的权利地位比女的高，看似男的占了便宜，但其实为双方的关系埋下了祸根。任何不平等的关系都不会长久，只要一方觉得委屈或者吃了亏，如果没有补偿，这段关系要维系下去就很难。对于男的来说，奴隶主多给的那点好处，可能最终得变相地让渡补偿给女的（还不一定够），人才愿意跟你建立和维持关系，因为女的不傻，奴隶主让她们吃了亏，她们可以通过提高交往的阈值和底线或其它方法，从男的那里平衡回来。所以男的找老婆比以前更难了。女性权利不受保障、社会地位低的后果最终要由男女双方共同承担，社会对女性的不公和压榨会通过婚姻血缘等关系传递给男性。所以某种意义上，保障女性的权利就是保障男性的权利。&lt;/p>
&lt;p>男性为女权发声如果没有足够正当的理由，可能会被扣上种种帽子，被质疑动机，被以各种理由攻击等。比如“女权是女人的事，不需要男人指手划脚”，“女权男不存在，是为了骗炮”，等等。&lt;/p>
&lt;p>相比于女权男，我更是人权男，女权属于人权的一部分，支持女权就是支持人权。为女性争权利，就是为所有人争权利。为女性争权利，就是为你的母亲，姐妹，妻子，女儿，及所有女性后代争权利。西安地铁女被扒衣，受到伤害和影响的不仅仅是那位女性，也包括她的男性家庭成员，她的父亲，兄弟，丈夫和儿子（如果有的话），她是直接受到伤害，她的亲人则是间接受到影响。女权不只是女人的事，对男人也有影响。再重复一遍，某种意义上，保障女性的权利就是保障男性的权利。&lt;/p>
&lt;p>最后，交待一下我谈论女权的动机，是为了消遣，为了骗流量和关注而已，不是为了骗炮，不信谁来约我试试，我保证约不动。&lt;/p>
&lt;p style="text-align: right;">&lt;em>by 王土狗&lt;/em>&lt;/p></content:encoded><dc:creator>Seven</dc:creator><category>思考</category><category>世事</category><category>女权</category><category>世事人生</category></item></channel></rss>