<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>女权 on 幽浮七号</title><link>https://ufoseven.github.io/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83/</link><description>Recent content in 女权 on 幽浮七号</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>&amp;copy; 2006 - {year} 幽浮七号</copyright><lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 23:32:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ufoseven.github.io/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>和老同学聊女权话题</title><link>https://ufoseven.github.io/posts/talking-about-feminist-topics-with-old-classmate/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:32:09 +0800</pubDate><atom:modified>Thu, 10 Feb 2022 23:32:09 +0800</atom:modified><guid>https://ufoseven.github.io/posts/talking-about-feminist-topics-with-old-classmate/</guid><description>老公和老同学吃饭，聊到男主外女主内，同学说，女的主外对一个家庭来说就是灾难，因为这是男权社会，女的在社会上行走，处处碰壁受歧视，寸步难行，所</description><content:encoded>&lt;p>老公和老同学吃饭，聊到男主外女主内，同学说，女的主外对一个家庭来说就是灾难，因为这是男权社会，女的在社会上行走，处处碰壁受歧视，寸步难行，所以女的最好退到家庭内部，让男的主外，女的要是真有本事，有真知灼见，可以让男的出面，但按女的想法和意见办，不过缺个名头罢了，但是没办法，这是男权社会，你看笑傲江湖那个任盈盈不牛逼么，从不抛头露脸，都是别人出面，但执行她的意志。&lt;/p>
&lt;p>说到把钱，同学说我家是我老婆把钱，我周围结婚的一般也都是女的把钱，男的工资卡上交，家里女的说了算。同学说，这也是没办法的事，现在这社会，你不把存折交给人家，谁愿意跟你过？男的家庭地位低，什么造成的？还不都是女权闹的？为啥会闹女权？因为女的社会地位低呗。男的社会地位高，家庭地位还要高？你想好处全占了？天理何在，公平何在？天之道，损有余而补不足。女的没有社会地位，权利不受保障，只好在家庭中掌握经济大权以寻求安全感，合情合理。男的不要再争。&lt;/p>
&lt;p>同学说，女的要提高社会地位，就闹女权，导致男的家庭地位低，而男的要提高家庭地位，就要求男权，导致女的社会地位低。完美闭环。女的要求社会地位而不得，只好要家庭地位来补偿，男的得了社会地位，却不得不放弃家庭地位。男女这种社会地位和家庭地位的错位互补，形成了一种稳定的结构，要打破这种稳定结构，绝非易事。男权社会必然导致男主外女主内，而男主外女主内又加固了男人的社会地位和女人的家庭地位，使得这种男女社会和家庭地位的错位互补更加稳固，也就是男权社会更加稳固。我说，没想到老同学认识如此深刻。&lt;/p>
&lt;p>同学说，男的要拿回自己工资的掌管权，两个途径，一个是不婚，另一个是帮女的争取到社会地位和经济补助，假如法律保障女性权利，每个婚育女性比如说生二胎的发一套房，谁还看得上男的那点工资。你老婆国家发房，在社会上有地位，不受歧视，你工资可以自主了，你不高兴吗？可是这些谁说了算，你老公说了算吗？还不是国家说了算。所以女的对老公好点吧，他已经给了你所能给的一切。为什么一定要从对方那里争呢？就算争到了，生活也好不到哪去，因为生存环境不好。男女为什么不携起手来向社会争取呢？&lt;/p>
&lt;p>国家少干涉家庭内部，这样不现实，因为清官难断家务事。要从社会层面入手，制定法律，两性平权，这样谁都挑不出毛病，没有借口再闹女权男权。给女的社会地位，女的不争了，男的家庭地位自然就上来了。然后经济上补偿弱势的一方，比如给生二胎的女的发房，如此女的就没必要去把男人的钱包，男的也不需要有房才能娶到媳妇了，性别对立缓和，生育率也有望回升。&lt;/p>
&lt;p>老公说，太理想主义了，如果你管理国家，你会这样做吗？国家的难处你考虑过么？&lt;/p>
&lt;p>同学说，是的，这样就不符合统治者利益了。如果我是统治者，最大的利益就是保住权力，然后最大程度地压榨。&lt;/p>
&lt;p>老公说，关于女权，说说我的一些看法。&lt;/p>
&lt;p>首先，生育率下降不应由女权背锅，那些两性对立少，女性权益受保障，不怎么打拳的发达国家，生肓率照样不行，生育率下降，客观上是生活成本上升，房价高企导致的，主观上是人类文明进步，意识觉醒的结果。越是发达文明的国家，生育率越低。疯狂下崽，那跟老鼠蟑螂有什么区别。人类社会生育率下降是大自然的自发调节，是人类文明发展到一定阶段出现的自我约束。再说现在地球上哪哪都是人，还要生多少，给其它物种留点空间不好么。&lt;/p>
&lt;p>不打拳生育率也照跌不误，这是历史趋势，别指望挽回，那些发达国家福利那么好，都不愿生。咱国家这些女的，就算给她们权利地位又能怎样，那么多穷人，生了也养不起，最后不得国家出钱帮养，国家是不可能出钱的，象征性地给一点也是杯水车薪，解决不了问题。&lt;/p>
&lt;p>再说说两性对立。对党国来说，两性对立，总好过劳资对立，阶级对立，官民对立吧，男女之间互相批斗打嘴仗总好过文革那种批斗吧，两性再对立又能对立到哪去，毕竟异性相吸是大自然永恒的法则，有这个自然定律压着，能折腾出什么事来，不过是床头打架床尾和。&lt;/p>
&lt;p>现在各种权，也就女权允许一定程度的公开讨论。人们注意力焦点在两性话题上，其它社会问题谈论的自然就少了，一叶障目，不见泰山，两性对立话题就像铺天盖地的叶子，别的你什么都看不见了，但这是你的自愿选择，对党国来说，比直接给你蒙眼效果好多了，这就是障目叶作用。而且有两性对立话题可以谈论，作为宣泄情绪的一个渠道，一定程度上起到高压锅减压阀的功效。一旦两性对立没了，其它社会问题和矛盾就会成为人们的关注焦点和话题，就不得不被提上解决日程，而这些问题和矛盾才是最棘手的，这会为难政府，给党国增添压力。对党国来说，各种矛盾对立中，两性对立对社会稳定危害最少。&lt;/p>
&lt;p>所以结论是：适度的打拳和两性对立有益社会稳定（当然，这是一种消极的稳定）。&lt;/p>
&lt;p>老公说，如果我来管理国家，我的态度是，爱打拳就让她们打，别出格就行。一定程度的两性对立也无妨，对党国基本无害，甚至有益。基于打拳和两性对立所起的障目叶作用和减压阀功效，不妨适当鼓励，当然这话不能公开说，我们可以雇佣水军制造民意和舆论，以维持两性对立一定的紧张程度。&lt;/p>
&lt;p>同学说，要是女权要求立法解决问题怎么办？老公说，好办，那就做一个姿态，征求社会各方意见，然后那些男权就会出来反对，如果不反对，那就让水军扮男权制造强烈反对的民意，然后，大家都看到了吧，不是党国不滋此女权，是男的反对啊，要是立法了，男的造反怎么办？原则就两个：一个是稳定第一；另一个是，双方都不得罪，把责任推到对立方。&lt;/p>
&lt;p>同学说，牛，你这水平可以当国师了。老公说，你的理想主义是人类的良知，你这样的人领导国家，未来才有光明。同学说，我要是当了国长，一定拜你为国师。老公说，好，一言为定。同学说，干杯！&lt;/p></content:encoded><dc:creator>Seven</dc:creator><category>思考</category><category>观察</category><category>虚构</category><category>世事</category><category>社会</category><category>女权</category><category>世事人生</category><category>虚构而已</category><category>小说集</category></item></channel></rss>