<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" 
  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>世事人生 on 幽浮七号</title>
    <link>https://ufoseven.github.io/categories/%E4%B8%96%E4%BA%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
    <description>Recent content in 世事人生 on 幽浮七号</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>&amp;copy; 2006 - {year} 幽浮七号</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2020 07:11:26 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://ufoseven.github.io/categories/%E4%B8%96%E4%BA%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    

      
      <item>
        <title>关系和人生意义</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/relationships-and-life-meaning/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 07:11:26 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Mon, 30 Nov 2020 07:11:26 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/relationships-and-life-meaning/</guid>
        <description>赚钱是为了生活，但生活不是为了赚钱。那么生活是为了什么？观察一下就可以发现，人活在关系中，大多数人活着是为了某种关系。 关系可以分为强（狭）关</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;赚钱是为了生活，但生活不是为了赚钱。那么生活是为了什么？观察一下就可以发现，人活在关系中，大多数人活着是为了某种关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关系可以分为强（狭）关系和弱（泛）关系，比如血缘和婚恋关系属于强（狭）关系，一个作家或明星和 TA 的粉丝之间的关系属于弱（泛）关系。这两种关系的含义基本上可以参考其字面意思。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一般来说，幸福与否看强（狭）关系，成功与否看弱（泛）关系，但并不绝对，因为这是从世俗意义上说的，而幸福属于主观感受，比如维特根斯坦这个强（狭）关系很糟糕的天才哲学家临终时说过，“告诉他们，我度过了美好（幸福）的一生。”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;强（狭）关系对个人作用和意义很大，弱（泛）关系适合影响和改变世界。动画片《天气之子》主人公“只要我们能恋爱，哪管洪水滔天”的世界观是舍弱（泛）关系而取强（狭）关系。释迦摩尼舍弃王位离家出走，修行度化众生，是舍强（狭）关系而取弱（泛）关系。强（狭）关系和弱（泛）关系都是人的一部分，不同的取舍反映了不同的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;血脉和基因是通过强（狭）关系延续的，文化和精神则主要依赖弱（泛）关系来传承。人类文明就是靠这二者走到今天的，它们就像是一个人的左右腿，缺一不可。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个人的强（狭）关系的数量是有限的，因为 TA 的精力和亲友数量是有限的，而弱（狭）关系的数量理论上可以一直增长直至地球人口总数，因为这种关系可以是单向的，可以不受时空限制，比如民国鲁迅和喜欢他的当代文学青年之间，迈克尔·杰克逊和崇拜他的异国粉丝之间。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对大多数人来说，强（狭）关系远比弱（泛）关系更重要，但最能伤害你的往往也是强（狭）关系。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果一个人没有令人满意的强（狭）关系，那也无妨，TA 可以发展弱（泛）关系，跳出小爱的局限说不定会生发出大爱。如果一个人很在意自己的名声和跟自己没什么密切关系的人的看法，那说明至少 TA 潜意识里很看重弱（泛）关系，说明甚至那些不知其名姓的人在 TA 心里也占有一席之地， TA 的心底其实埋藏着大爱的种子。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;人们赚钱，追求成功、权力、地位、声誉、他人的认可和尊重，最终是为了获得某种关系。但人们往往在通往目的的路上迷失了，他们忘记了或不知道自己最初想要的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡夫卡说有一次他去街上排队，不为买东西，只为了融入人群中，让自己心里的寒冷少一些，这是对关系的渴望。陶渊明辞官隐居，这是对关系的逃离。入世是进入关系，出世是退出关系，“穷则独善其身”是后者，“达则兼济天下”是前者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有很多种力量使人陷入关系中，也有很多种力量迫人逃到关系外。人既渴望关系，又恐惧关系。渴望是向往关系带来的快乐，恐惧是害怕关系带来的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱因斯坦说，”不必深思，只要从日常生活就可以明白：人是为别人而活的——首先是为那样一些人，他们的喜悦和健康关系着我们自己的全部幸福；然后是为许多我们所不认识的人，他们的命运通过同情的纽带同我们密切结合在一起。”这说的是关系的正面价值。萨特说，”他人即地狱“，这说的是关系的负面价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人对关系的渴望是刻在基因中的，只要观察婴儿离开母亲怀抱时的反应即可明白。但是，成长环境和经历、感知理解世界的方式以及在此基础上的行为方式的不同和差异，导致有人在关系中寻找幸福，有人在关系中看到“地狱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在关系中取暖，寻求慰藉和希望，也在关系中争斗，制造并承受痛苦。克里希那穆提说：“他（指人）需要通过关系的镜子，通过了解他自己心智的内容，通过观察而不是智力上的分析或者内省式的剖析，来找到真理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人最终都要死去，但 TA 可以通过建立关系，比如说繁衍后代（强/狭关系）或著书立说传承后世（弱/泛关系），把自己的一部分（物质或精神）延续下去。假如人类明天就灭绝，那么今天所做的一切是否还有意义？人通过基因和精神的延续把对人生意义的追寻和回答向后推迟，如果人类文明能够一代代传承下去，即使个体会死去，TA 的一部分也许可以通过关系而延续下去，那么在这种代代相继的传承中 TA 的人生是否可以具有某种意义？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有了关系，生活是否还值得过，人生是否还有意义？如果让你选择，一种是我们现在的生活，另一种就是剥离了所有的关系，比如说把自己放在只有你一人的星球上独自生活，这两种生活你愿意选择哪种？如果把牛顿或曹雪芹单独放在一个星球上，他们是否还会研究科学或创作小说，这样做是否还有意义？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退一步，是否可以说，关系的存在为人生之意义提供了更广阔和深远的可能性？如果要寻找人生的意义，或许只能从关系入手，否则大概免不了走向虚无。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>观察</category>
            
          
            
              <category>感悟</category>
            
          
            
              <category>思考</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
            
              <category>三观</category>
            
          
            
              <category>萨特</category>
            
          
            
              <category>爱因斯坦</category>
            
          
            
              <category>克里希那穆提</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>菩提树下</category>
            
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>闻道集</category>
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>穷人的现实</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/realities-of-the-poor/</link>
        <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 23:12:24 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Fri, 30 Oct 2020 23:12:24 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/realities-of-the-poor/</guid>
        <description>一般认为，物质上的贫富往往取决于很多客观因素，而精神上的贫富主要取决于自己的意愿。人越贫穷越需要丰富的精神世界，以便在现实不如意的时候可以躲</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;一般认为，物质上的贫富往往取决于很多客观因素，而精神上的贫富主要取决于自己的意愿。人越贫穷越需要丰富的精神世界，以便在现实不如意的时候可以躲在里面，尽管物质上贫穷，但在精神世界里还有一个美丽恬静的终南山来安放自己的人生，勉强还是可以活下去的，可要是物质精神双贫穷，那该怎么活呀。而你国的现实却是，穷人为了生存，为了供房养家，只好去加班去996去兼职，把所有精力都用在工作赚钱上，哪有时间和心思打理自己的精神世界，所以很多穷人是物质和精神双贫穷。但有一个例外，那就是物质欲望低不婚不育不买房的穷人，他们可以有时间和心思关注自己的精神世界，这样的人正越来越多，因为人本质上是一种精神上的生物，TA不像动物，吃饱穿暖就行了，TA还有精神上的需求，这种需求对很多人来说，排在房子和婚育前面。对这个国家的每一个穷人来说，一个最大的却往往被忽略的现实是，TA必须付出一生的努力来换取作为一个正常人最基本的需求：吃饱穿暖，爱情婚姻，房子孩子，社交娱乐等，这些都需要你努力赚钱来换。赚钱是为了生活，但生活不是为了赚钱。越来越多的穷人意识到这个现实，他们觉得这样不划算，必须有所取舍，因此不婚不育不买房的穷人越来越多。这是为了换取自由时间来满足其它方面（比如精神上的）的需求而被迫付出的代价。那些还在996疯狂加班，不惜一切买房婚育的穷人，只能说他们的物质欲望和忍耐力更强。这个社会一定是哪里出了问题。我反正是看不到希望。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>观察</category>
            
          
            
              <category>世事</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>社交其实就是行乞与施舍</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/social-interaction-is-actually-begging-and-almsgiving/</link>
        <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 20:13:59 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Sat, 17 Aug 2019 20:13:59 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/social-interaction-is-actually-begging-and-almsgiving/</guid>
        <description>在社交中有人行乞，有人施舍。大多数人兼而有之，时而行乞，时而施舍。 行乞是主动的，行乞者从施舍者那里得到他想要的，但他在索取的同时也在给与，他</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;在社交中有人行乞，有人施舍。大多数人兼而有之，时而行乞，时而施舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行乞是主动的，行乞者从施舍者那里得到他想要的，但他在索取的同时也在给与，他给与施舍者施舍的机会，使得施舍者在施舍的过程中也获得某种快乐和满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施舍是被动的，施舍者看起来是在给与，但其实他也有所收获，施舍者从满足行乞者的需求和欲望的过程中获得快乐和满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施舍者的快乐建立在行乞者身上，假如没有行乞者向他行乞，他的欲望和爱便无处安放，他的价值便无从展现，这时他往往会转变为一个行乞者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行乞既是索取也是给与；施舍既是给与也是得到。二者没有本质的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交中无论是行乞还是施舍，其本质都是从外界的关系中获得快乐和满足，当你仰仗外界的时候，你就变成了环境的奴隶，你心灵的自由就会被蚕食，这就为自己的人生埋下了痛苦的种子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不是说我们不要社交。而是说不要把社交看得太重。社交是人际关系的一种，建立在人际关系上的幸福是脆弱的。爱因斯坦说，真正的幸福应该建立在自己的内心，建立在一些不易变动的基础上。这样一来即使你在社交或人际关系上遇到什么大的变故，也不会对自己的幸福有太大的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，怎样才算把幸福建立在自己的内心？怎样又是建立在外在的基础上？我的理解是——举个例子，一个作家把创作作为自身快乐的主要源泉，一个科学家把科研作为自己心灵最底层的寄托，这就是把幸福建立在自己的内心，假如你把一段恋爱或者婚姻关系作为生活中最重要的考量（我认为这不仅无助于这段关系的维持，反而会增大自己内心的压力，最终会毁了这段关系），这就是把幸福建立在外在的基础上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说句题外话，大部分中国人的幸福建立在金钱和血缘关系上，这虽然是所有外在事物和关系中最稳固的，但仍然有它的局限，这个局限就是“外在”，因此，在我看来，即使他们能获得这种幸福，那也是卑微的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些道理我都懂，我也试图说服自己，但具体做起来我觉得还是有难度。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>思考</category>
            
          
            
              <category>观察</category>
            
          
            
              <category>世事</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>菩提树下</category>
            
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>闻道集</category>
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>拒绝在人生的阶梯上攀爬</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/refuse-to-climb-the-ladder-of-life/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 06:34:12 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Tue, 16 Jul 2019 06:34:12 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/refuse-to-climb-the-ladder-of-life/</guid>
        <description>人类物质生活状况分级：有时间有钱 &amp;gt; 有时间没钱 &amp;gt; 没时间有钱 &amp;gt; 没时间没钱 人类精神生活状况分级：有创造有爱 &amp;gt; 有创造无爱 &amp;gt; 无创造有爱 &amp;gt; 无创造无爱 物质</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;人类物质生活状况分级：有时间有钱 &amp;gt; 有时间没钱 &amp;gt; 没时间有钱 &amp;gt; 没时间没钱&lt;br /&gt;
人类精神生活状况分级：有创造有爱 &amp;gt; 有创造无爱 &amp;gt; 无创造有爱 &amp;gt; 无创造无爱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物质生活状况可以根据职业和阶层举例&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时间有钱：企业老板，政府官员&lt;br /&gt;
有时间没钱：大山里的农民，城市里的乞丐&lt;br /&gt;
没时间有钱：外企白领，码农&lt;br /&gt;
没时间没钱：送外卖的小哥，白天打工晚上做家务带孩子的社会底层女性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神状况无法根据职业阶层来分级，所以部分用具体的人物来举例&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有创造有爱：萨特，杜拉斯&lt;br /&gt;
有创造无爱：尼采，牛顿&lt;br /&gt;
无创造有爱：大街上有很多&lt;br /&gt;
无创造无爱：娶不起媳妇的农民工和打工仔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人都在上述分级形成的阶梯上上上下下，苦苦挣扎。所谓奋斗就是由低层级向高层级攀爬。然而&lt;strong&gt;有一种例外，或者说一种人生的状态，可以使我们打破物质和精神的壁垒，凌驾于上述所有层级之上，秒杀这些差异和不公，那就是你所做的事（工作）正是你喜欢的，你爱的人也爱你&lt;/strong&gt;。你喜欢你的工作，才能有所创造，有创造才能有成就，有成就就会有钱，有钱就可以买来时间。有时间有钱才能去谈情说爱，有创造有成就才值得别人爱你。这其中的关键和核心就是你做的事正是你喜欢的，这不仅可以使你更有效地在上述阶梯上向上跃迁，更重要的是如果你所做的正是你喜欢的，那么在哪个层级已经不重要，你工作的每时每刻都是在享受，忘我地沉浸在快乐和幸福之中，金钱和名声、美女和帅哥等都是浮云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，一定要想方设法做自己喜欢的事，否则我们将不得不以金钱和时间为参照，以功名和美色为导向，在上述几个层级形成的阶梯和山脊上辛苦地攀爬或者无望地混日子，人生将陷入悲惨的境地。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>思考</category>
            
          
            
              <category>观察</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
            
              <category>三观</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>菩提树下</category>
            
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>闻道集</category>
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>人生的目的与道路</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/purpose-and-path-of-life/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 12:11:21 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Thu, 27 Jun 2019 12:11:21 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/purpose-and-path-of-life/</guid>
        <description>理想的人生应该是先设定好目的，再依此规划相应的道路。然而实际情况往往是，人生的道路已经被规划好了，目的却还没有找到。因为在确定人生目的之前，</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;理想的人生应该是先设定好目的，再依此规划相应的道路。然而实际情况往往是，人生的道路已经被规划好了，目的却还没有找到。因为在确定人生目的之前，我们需要先走一段路，实地勘察一下周围的环境和地貌，体验一下生活，有了人生经验然后才能做出决定。因此我们人生的目的往往是由走过的道路决定的，然而我们并没有多少可供选择的道路，这些道路大都已经被历史、社会、家庭和种种条件设置和限定好了，所以我们并没有多少自由，只能在已经被长辈和社会规划好的路上无奈地前行，很多人把道路延伸的方向当作自己人生的目的，而不是根据人生的目的确定道路的方向，这样的人将度过幸福顺遂的人生。如果你不幸有另外不同的目的，却没有勇气离开人群去寻找自己的方向，那你将会感到痛苦，最终带着遗憾走完一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在思考人生的目的的时候，我想起了两个人的话，一个是王小波说的，“我活在世上，无非想要明白些道理，遇见些有趣的事。倘能如我所愿，我的一生就算成功。”另一个是孔子说的，“朝闻道，夕死可矣。”其实他俩说的是同一件事，把明白些道理（闻道）作为自己的人生目的，只不过小波说得朴素又低调，孔子说得委婉却夸张。换一个高大上且人人熟知的说法就是，追求真理，按小波的说法，这话从科学家嘴里说出来，我们觉得很正常，可是从平民百姓嘴里说出来，就有点疯疯癫癫的。所以作为一个普通人，我更喜欢小波的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学学习高数的时候，总觉得实数这东西云山雾罩，不弄清楚它的结构心里总不舒服，于是一头扎进去，搜集各种相关的理论，一层层地追根朔源，最后卡在了集合论的一个定理上，死活弄不懂了。这个世界广阔无垠，自己却陷身于一粒沙子之中而无法前进，深深地体会到一种无力感和自己的蠢笨。人生的路上总是散布着一团团的迷雾一个个的沼泽，人需要清醒地认识到自己的能力有限，不可能驱散所有的迷雾，排干每一个沼泽，他应该记住自己的目的是什么，而不是疯了似地跟每一团迷雾每一个沼泽过不去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有目的人生，浑浑噩噩，性价比很低，然而目的性太强的人生，犹如只顾赶路的旅途，会错过很多的美景。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>感悟</category>
            
          
            
              <category>思考</category>
            
          
            
              <category>观察</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
            
              <category>王小波</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>菩提树下</category>
            
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>闻道集</category>
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>人生最浪漫的事情</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/most-romantic-things-in-life/</link>
        <pubDate>Thu, 02 May 2019 14:56:42 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Thu, 02 May 2019 14:56:42 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/most-romantic-things-in-life/</guid>
        <description>在雨夜里读书（我） 在深山老林中思考人生（梭罗） 在监狱里操逼（陈独秀） 在战场上研究数学（笛卡尔） 在热寂的洪流中逆流而上（王小波） 在粪坑中仰望星</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;在雨夜里读书（我）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在深山老林中思考人生（梭罗）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在监狱里操逼（陈独秀）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战场上研究数学（笛卡尔）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在热寂的洪流中逆流而上（王小波）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在粪坑中仰望星空（你我他）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皆为人生最浪漫的事情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ufoseven.github.io/gallery/other/Let_It_Rain.gif&#34; alt=&#34;Let It Rain&#34; title=&#34;Let It Rain&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        <media:content url="https://ufoseven.github.iogallery/other/Let_It_Rain.gif" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>感悟</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>虚无人生中的希望</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/hope-in-nothingness/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 14:22:42 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Tue, 16 Apr 2019 14:22:42 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/hope-in-nothingness/</guid>
        <description>我的生活平淡如水，没有什么值得回忆的地方，但仍然有一些难以忘记。时间的河流终将带走生命中的一切，可我仍然试图抓住点什么。其实抓在手里的东西，</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;我的生活平淡如水，没有什么值得回忆的地方，但仍然有一些难以忘记。时间的河流终将带走生命中的一切，可我仍然试图抓住点什么。其实抓在手里的东西，无论是金钱、爱情、亲情或者其它，早晚总有一天会失去，但在有限的生命里，我们可以努力留下点什么，以此超越死亡和时间的限制，以另一种形式存活下去，这样想来，人生就显得不那么虚无，而是有一点点希望了。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>感悟</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>29年的爱情故事</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/29-year-love-story/</link>
        <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 03:35:52 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Sun, 24 Feb 2019 03:35:52 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/29-year-love-story/</guid>
        <description>据说这是《北京晚报》上的一则寻人启事。看完后不禁感慨，这世上有一种人不是活在现实中，而是活在自己的内心，犹如活在梦中。 英国哲学家边沁则是另一</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ufoseven.github.io/gallery/other/Person_Lost.jpg&#34; alt=&#34;《北京晚报》寻人启事&#34; title=&#34;《北京晚报》寻人启事&#34; width=&#34;350&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://weibo.com/1407610494/HhYme8O7s&#34;&gt;据说&lt;/a&gt;这是《北京晚报》上的一则寻人启事。看完后不禁感慨，这世上有一种人不是活在现实中，而是活在自己的内心，犹如活在梦中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国哲学家边沁则是另一例，《西方文化中的数学》一书中写到过，他曾经给一位16年没见过面的女友写了一封求婚信，被拒绝了，在过了22年后，再次向那位女士求婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ufoseven.github.io/gallery/other/Bentham.jpg&#34; alt=&#34;《西方文化中的数学》截图&#34; title=&#34;《西方文化中的数学》截图&#34; width=&#34;350&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的人实属罕见，不像是地球人类。并没有嘲讽的意思，因为我也曾做过类似的蠢事。一幅画只有画完了，你才能看出亮点在哪里，人生也是如此，只有过去很多年后，你才能发现哪些经历是回忆最多的，哪些人是最难忘记的。常常有这种感觉（也许是一种错觉），多年前发生的事情仍历历在目，当时的情景仍恍如昨日，时间仿似没有过去多久。我觉得人的心灵缺乏对时间流逝的感知，如果不看日历不进行计算，你无法感知昨天和十年前的某一天中发生的事情之间的距离。此外，心灵感知的时间还有一种魔力，它会为过往那些当时看起来平常和普通的经历，蒙上一层黯淡却浪漫、令人怀念的光晕。也许就是这些原因导致他们做出上述惊世骇俗的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说回来，这世上有不随时间改变的东西吗？有的，比如，已经逝去的昨天，过往发生的一切，当然，还有真理，以及（至少）上面这类人心中的某一部分。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        <media:content url="https://ufoseven.github.iogallery/other/Person_Lost.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>杂记</category>
            
          
            
              <category>感悟</category>
            
          
            
              <category>世事</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>迷途</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/i-have-gone-astray/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 16:40:55 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Mon, 01 Oct 2018 16:40:55 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/i-have-gone-astray/</guid>
        <description>在（不得已）放弃了大多数人看来是必要的东西之后，我的人生开始变得轻松了，甚至飘了起来。为了不飘到天上飞出大气层，在余下的生命中，我要做点什么</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;在（不得已）放弃了大多数人看来是必要的东西之后，我的人生开始变得轻松了，甚至飘了起来。为了不飘到天上飞出大气层，在余下的生命中，我要做点什么来压住那轻飘飘无所寄托的人生？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的人在青年时期就知道自己想要做的是什么，这样的人是幸运的，而有的人终其一生都不知道自己想要做的是什么，找不到人生的方向。我只能在有限的时间和选择中做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么如何确定自己想要做并且适合的是什么？排除法，试错法，还有什么方法？MBTI 测试？这是目前我所能想到的。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;排除法。有相当长的一段时期，虽然我不知道自己想要（做）的是什么，但我知道不想要（做）的是什么。比如为车房婚姻等努力和付出。现在对我来说，这些都是负担、牢笼和枷锁。但在我年轻的时候，还没有这些觉悟，认为这都是小菜一碟，不会耗费我多少努力，但事实证明我是错的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;试错法。在年轻的时候，曾经有两样东西令我心动过，一是科学——对我来说是物理和数学，二是文学——比如卡夫卡和王小波的小说。这是试错法得出的结果。但是因为种种原因，我与它们擦肩而过，没有选择其中的任何一样。现在想来真是后悔，有时候觉得人生如梦，索性不如放开了痛痛快快地梦一场。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MBTI 测试。前几年我才知道 MBTI，测了一下发现我是 INTJ ，好像不适合搞文学。就写博客的感受来说，我常常觉得无话可说，言辞匮乏，文笔极差，我擅长的是把十句话简化成一句来说。而且 INTJ 压抑情感，极度理性。按传统观点来看，这些特点可能是不适合搞文学的。但如果不管 MBTI 测试结果而坚持下去，不知道最终搞出来的是什么样子的东西。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我不知道该如何选择，一种折衷的做法是先研究物理和数学，如果不行再搞文学，为了使研究物理数学的积累不白白浪费，可以尝试写科幻小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，人生已过半，现在才来考虑一生的重大问题，可能为时已晚。用陶渊明的话来概括我现在的状态和感受相当准确：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;误落尘网中，一去三十年。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;悟已往之不谏，知来者之可追。实迷途其未远，觉今是而昨非。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的未来现在似乎能看出一点轮廓了，保守一点，就是像毛姆小说《刀锋》中的主人公拉里那样“晃膀子”，很可能无所事事地度过余生，然而我期望的是，找到人生的意义并践行之。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>随笔</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>闻道集</category>
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>人生意义浅论</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/on-the-meaning-of-life/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 18:21:35 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Thu, 19 Jul 2018 18:21:35 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/on-the-meaning-of-life/</guid>
        <description>绝对的意义并不存在。不要追寻什么终极意义，因为我们都不知道人类能存活到什么时候，所以在这里只讨论相对的意义。 从结局和过程来看人生的意义 因为人</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;绝对的意义并不存在。不要追寻什么终极意义，因为我们都不知道人类能存活到什么时候，所以在这里只讨论相对的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;从结局和过程来看人生的意义&#34;&gt;&lt;strong&gt;从结局和过程来看人生的意义&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;因为人最终都要死去，所以从结局看，对自己而言人生没有意义。但是我们不能因为最终要死去，所以就不活了，因为人生还是一个过程，从过程来看，人生还可以具有某种意义，比如我可以把体验生活、感受这个世界作为我的人生意义。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;从人我关系看人生的意义&#34;&gt;&lt;strong&gt;从人我关系看人生的意义&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;一个人的人生不仅对自己具有某种意义，对他人甚至对后世的人也可以具有某种意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自己的意义可以有无数种，可以像一片麦田里的麦穗那么多，可以像一片草原上的野花那么多，因为人生的时间是有限的，一个人不可能挨个去尝试找出对自己最有意义的那种人生，而且因为人与人的不同，所以不可能找出普适于每个人的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人的人生对自己的意义是什么，全由他自己去赋予和决定，不同的人其人生意义可能不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是社会的人，每个人的存在都对他人具有某种意义。首先你的存在对于你的亲人和朋友具有某种意义，因为如果你突然死了，那么你的亲人朋友必定会受到某种影响；其次你的存在对于与你没有亲友关系的陌生人也具有某种意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代社会我们每个人创造的价值或财富，无论是物质上的还是精神上的，都可以在全球流动和配置。如果你创造的物质财富中的一部分被用来援助非洲，那么你的人生对于非洲人民具有某种意义；如果被贪官转移到海外供养二奶私生子，那么你的人生对于他们就具有某种意义；如果这部分财富被用于希望工程，那么你的人生对于贫困的山区儿童又具有了某种意义&amp;hellip;&amp;hellip;如果你创造的精神财富，比如说写的博客抚慰了网络另一端的陌生人的心灵，那么你的人生对于那个陌生人具有某种意义；如果你写的书评对购书的人有参考价值，那么你的人生对于他们就具有某种意义；如果你回答了某个专业领域的问题而解决了别人的疑惑，那么你的人生对于那些人又具有了某种意义&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周星驰电影里讲，“就算是一条内裤一张卫生纸都有它的用处”，这意思是说它们对我们具有某种意义，可以为我们所用。所以你看，内裤和卫生纸都可以这样，何况一个活着的人呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面说了，从结局看，人生对自己没有意义，但是可以对他人具有某种意义。人死了，仍然可以对活着的人具有某种意义，比如说鲁迅先生，他的著作至今仍然没有过时，再比如说某图书管理员，它的思想现在仍然对社会产生影响，你能说他们对我们活着的人没有意义吗。活着的时候，一个人的人生对自己和他人具有某种意义，死了也可能对后世具有某种意义，但只有极少数人才能做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人的人生对自己、对他人和对后世的意义，这三者的权重次序因人而异。一般来说，对自己的意义是基础，对他人和后世的意义是衍生的附加项。对自己的意义具有主观性，对他人和后世的意义具有客观性。前者主要由他的选择来决定，后者主要由他创造的价值来决定。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>思考</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
            
              <category>三观</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>菩提树下</category>
            
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>闻道集</category>
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>我作为一个中国人到底该不该要孩子</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/as-chinese-should-i-have-children/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 13:20:51 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Wed, 18 Jul 2018 13:20:51 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/as-chinese-should-i-have-children/</guid>
        <description>这个问题我曾经思考了好长一段时间，现在把它写出来。 首先从养育孩子的付出或成本来看。对于中国人来说，这个付出或者说成本可以用高昂两个字来形容，</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;这个问题我曾经思考了好长一段时间，现在把它写出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先从养育孩子的付出或成本来看。对于中国人来说，这个付出或者说成本可以用高昂两个字来形容，这个就不细说了，中国人应该都明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次从生养孩子的意义来分析。对大多数人来说，这个意义主要在两方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其一，是体验养育子女的生活，或者说享受天伦之乐。一旦要了孩子，是可以享受天伦之乐，但也很辛苦，用在别的地方的时间和精力也少了，那些没有孩子的却可以用这些时间和精力去做别的事情，体验别样的人生。因为投入的时间精力比那些有孩子的更多，因而也会做得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其二，留后或者说传宗接代的观念在大多数中国人心目中根深蒂固。很多中国人养育孩子就是为了留后。不过在我看来，这个观念有点愚昧可笑，想象一下，你的孩子继承了你的血脉和基因，但脑子里装的却是别人的东西，就像你耗尽一生搭了一个窝却让别人住进去，不幸的是，对于大多数人来说都是这种情形，如果你孩子脑子中的东西你也认同，那还好说，否则，你该如何面对？尤其对于中国人来说，这种情形更为严重，举个例子，比如你认同墙外的普世价值观念，而你的孩子却在墙内被学校教育洗脑成为小粉红，你耗尽积蓄供TA上学，TA却变成了你讨厌的那种人，这种情形你能忍吗，你该如何面对？你能决定孩子接受哪种观念吗？有的人一生的意义在于繁衍子嗣，而有的人想要发现或创造出前所未有的新事物，留下传世的作品。&lt;strong&gt;法国作家尤瑟纳尔说&lt;/strong&gt;，“&lt;strong&gt;人类真正的延续，根本就不是通过血缘建立起来的。&lt;/strong&gt;”客观地讲，人类的延续可以分为两种，一种是基因的延续，另一种是精神的延续。大多数人都实现了基因的延续，而实现精神延续的只有极少数人。人类能够进步全赖于精神的延续，仅仅有基因的延续跟动物没有什么区别。打个比方，人类基因的延续提供了土壤，而精神的延续则提供了种子，最终长成参天大树，结出人类文明之硕果。我想知道的是，有多少人只愿意做土壤，而不愿做种子或大树？有多少人只愿意留下基因，而不愿在精神上有所建树？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，如果让你重新投胎，你是否还愿意投到中国？如果不愿意，为什么要把你的孩子强行拽到这个HARD模式的国家来受苦，除非你有能力送TA出国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面这张图形象地描述了中国人的生存状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ufoseven.github.io/gallery/other/Chinese_Life.jpg&#34; alt=&#34;Chinese Life&#34; title=&#34;Chinese Life&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片来自 Simon Lu (@Forman_Studio) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Forman_Studio/status/1020903366463901696&#34;&gt;2018年7月22日的推文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么说了半天，作为一名中国人到底该不该要孩子呢？我认为对这个问题的回答依赖于自己的能力和对于人生意义的理解。我觉得人的一生除了养育子女之外，是不是还应该做点别的什么，否则这一生也太不值了。然而现实是，大多数中国人仅仅是养育子女就耗尽了一生的时间精力和积蓄，从结果看他们只是种族延续的工具，劳碌一生仅仅留下了后代而已。一生除了留后啥也没做成也没有什么大不了，可怕的是像上面图片中描述的那样，把后代留在了地狱中。所以就我自己而言，如果没有能力让我的孩子摆脱这个人间地狱，我是不会把TA带到这个世上来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要忘了，人活在世上除了繁衍子嗣，还有精神上的传承值得我们期待和努力，而且我认为后者比前者更了不起更值得付出心血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道当代比较有名的一个不要孩子，把精神延续作为毕生追求的中国人，他就是作家王小波，那些不想要或要不起孩子的人不妨用他的话来自勉：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不给后世留下一份费解的东西，简直就是白活了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个人只拥有此生此世是不够的，他还应该拥有诗意的世界。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        <media:content url="https://ufoseven.github.iogallery/other/Chinese_Life.jpg" medium="image"><media:title type="html">featured image</media:title></media:content>
        
        
        
          
            
              <category>思考</category>
            
          
            
              <category>观察</category>
            
          
            
              <category>世事</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
            
              <category>三观</category>
            
          
            
              <category>王小波</category>
            
          
            
              <category>尤瑟纳尔</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>菩提树下</category>
            
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>闻道集</category>
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>生而为奴——我的反社会情结</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/born-to-be-slave/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 21:16:23 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Wed, 28 Feb 2018 21:16:23 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/born-to-be-slave/</guid>
        <description>晚上睡不着的时候经常想，我这一生想要做的是什么，不得不做的又是什么，想到将来努力一辈子就换来一套住所，不禁悲从中来，觉得自己的人生太不值了，</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;晚上睡不着的时候经常想，我这一生想要做的是什么，不得不做的又是什么，想到将来努力一辈子就换来一套住所，不禁悲从中来，觉得自己的人生太不值了，这个时候就想要去寻找某种东西，它值得我一生努力为之付出。（这种东西，我不妨称之为事业。事业和工作是两回事，大多数人只有工作，没有事业，大多数的工作也根本不值得当成事业来做，如果硬要找一样东西来作为我的事业，我宁愿从我的业余爱好中选择，工作对我来说只是谋生的工具和手段，不值得我付出毕生的努力和心血。）仔细想了想，这个世界上值得自己这么做的大概只有人类所共有的科学、文学和艺术这样的事业。除此之外，我找不到别的可以让我的心灵栖居的精神家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分人一生努力除了辛辛苦苦还完房贷养大子女，还有精力和时间做别的吗，这种生活有什么意义，这样的人生值得一过吗。除了还房贷养家糊口，为了基本的生存和住所耗尽一生，还有别的路可走吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，大多数人并没有别的选择，只能默默承受这种跟奴隶一样的生活。要想使奴隶生活可以忍受，或有两种办法，一是爱上自己的工作，把工作变成享受；二，如果做不到，那就找一份轻松的工作养活自己，业余时间用来做喜欢的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我恐怕做不到第一种，所以要做第二种打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经的理想工作是做一个大山中的护林员，与熙攘嘈杂的世界隔绝，因为住在山里，不需要还房贷，每天有大把的空闲时间。上午研究数学，下午写写程序，晚上听听音乐写写小说。每天醒来都是充满乐趣的新的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这样的生活很难实现。别的不说，护林员是想做就能做的吗，这样的位子是为我准备的吗。所以现实是，为了生存，不得不投身到这个残酷的丛林社会中，受人压榨，买不起房子养不起孩子，蝇营狗苟地过一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一值得慰藉的，或许是在每天工作之余，沉浸在自己喜爱的事物中，暂时忘记了时间，忘记了自己的存在，忘记了生活的艰辛和人生中的苦痛。这是生命中短暂的幸福时光。甚至，就在日复一日的对所爱事物的沉浸与付出之中，包含着从人生的困境中突围的希望和萌芽。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>随笔</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>闻道集</category>
            
          
        
      </item>
      
      <item>
        <title>经历</title>
        <link>https://ufoseven.github.io/posts/experience/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 22:37:51 +0800</pubDate>
        
        <atom:modified>Sat, 14 Jan 2017 22:37:51 +0800</atom:modified>
        <guid>https://ufoseven.github.io/posts/experience/</guid>
        <description>我没有什么经历，所有的经历都是内心的经历。都不值一提。它们大部分都被忘记了，就跟没有经历过一样。 然而那些剩下的，没有被忘记的，却是我最想忘记</description>
        <content:encoded>&lt;p&gt;我没有什么经历，所有的经历都是内心的经历。都不值一提。它们大部分都被忘记了，就跟没有经历过一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而那些剩下的，没有被忘记的，却是我最想忘记的。但是我却做不到。经常想起令人后悔的往事。还有未达成的愿望。就这样人生在痛苦挣扎中艰难地前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候想，如果人生足够长，有足够的时间，那么在经历风风雨雨，生活的洗礼之后，或迟或早，每个人终将走上科学或艺术的道路。除了死亡，或许这是唯一的解脱之路。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
        <dc:creator>Seven</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>感悟</category>
            
          
            
              <category>人生</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>世事人生</category>
            
          
        
        
      </item>
      

    
  </channel>
</rss>